

中体网-体操  

　中体网 >> 体操 >> 国际体操 >> 俄罗斯         



　      

 　项目介绍   

 　体操百科   

 　观看指南   

 　中国体操   

 　国际体操   

 　体操名宿  

　体操论坛   



   俄罗斯 -白俄罗斯 - 德国 - 罗马尼亚 -保加利亚 - 美国 - 捷克- 西班牙- 意大利     

   澳大利亚 - 法国 - 荷兰 - 英国 - 匈牙利 - 加拿大 - 乌克兰        

下一页  


　　阿琳娜・卡贝娃（Alina Kabaeva） (俄罗斯) 韵律体操选手（Rhythmic Gymnastics） 

 　 重要统计数据：生日: 1983年5月12日 
 　　　　　　　 　出生地：乌孜别克，塔什干 
 　　　　　　　　身高: 1.60m (5 feet, 3 inches) 
 　　　　　　　　体重: 40kg (88 pounds) 
 　　　　　　　　项目：全能，球操，带操, 团体

 在阿琳娜早期教练眼中，她是一个普普通通，有点胖的姑娘，尤其是她在体操表演时，并非特别吸引人，这一点她和她母亲也不否认。对卡贝娃和俄罗斯来说，幸运的是她母亲坚持送她到伊琳娜・温娜尔（男）---全俄罗斯最好的体操教练之一那儿去。卡贝娃的潜能以及温娜尔的同事缺乏眼光都深深的令他吃惊。卡贝娃证明了她在体操两项关键素质上的惊人才能---柔韧性和跳跃能力。卡贝娃的运动训练生涯开始于1988年在塔什干的学校里。随着她父母在前苏联从一个地方到另一个地方的迁移，她的运动生涯也开始起飞。她进了塔什干和哈萨克的其他学校，后来又进了俄罗斯的学校。在1994年，师从温娜尔的卡贝娃得到了奥林匹克预备学校的承认。从此，卡贝娃水平蒸蒸日上。到1998年，从俄罗斯杯到莫斯科世界青年比赛到友好运动会再到欧洲锦标赛，她在韵律体操中赢得了一系列令人瞩目的成绩。去年，她在球操，带操以及全能项目上捍卫了她的欧洲冠军称号，接着又是世界锦标赛，并获得团体第四。    


 阿娜塔西娅・科里斯尼科娃（Anastasia Kolesnikova）

出生于：1984年3月6日 
 家乡：圣彼的堡 
 1998年在她家乡举行的欧洲少年锦标赛是她第一次参加国际大赛。 看来，主场优势对这位年轻的体操运动员来说是很重要的。在高低杠规定动作上她表现良好，得9.625分，随后，她在平衡木上有两次落地。在自由体操上她表现不错得了9.512分，显示出很好的潜力。 在1999年，她参加了不同比赛，获得了宝贵经验。她获Bluewater国际大赛的冠军以及Charleroi少年锦标赛的平衡木冠军。她还参加了日本国际少年锦标赛和欧洲青年奥林匹克节的比赛。 


安娜在歌特布斯（Anna Kovalyova） 

以下是对她的采访： 
 问：你最喜欢的项目是什么？ 
 答：跳马

 问：当你开始体操生涯时，你最喜欢的体操运动员是谁？ 
 答：埃伦娜・舒斯楚诺娃

 问：你最满意的成绩是什么？ 
 答：欧洲98年少年锦标赛，全能第一名。

 问：哪个国家给你印象最深？ 
 答：法国和美国

 问：如果你不搞体操，你愿意做什么？
 答：滑冰 

 问：除了体操，你还有什么爱好？ 
 答：游泳，英语。

 问：在你生命中，除了体操，什么是最重要的事件？ 
 答：我侄儿的出生    

伊卡特林娜・洛巴兹柳克（Ekaterina "Katja" Lobazniuk） 
 出生于：1983年6月10日 家乡： Rubzowsk
 教练：洛巴兹柳克，迪亚瑙（L. Lobasniuk, W. Dianow） 
 体重：36公斤（99年） 身高：142厘米

 　1997年，卡提娅（昵称）在两次少年比赛中获得成功。她获得Charleroi锦标赛冠军，在日本获得跳马和自由体操冠军。由于手臂骨折，她没能在98年欧洲少年锦标赛中成功但她赢得了那一年维多利亚卡朋科的阿卡普科(Acapulco Cup）冠军。1999年开始，她成绩开始上升，赢得俄罗斯杯自由体操冠军。歌特布斯锦标赛她的自由体操舞蹈规定动作作的很好，但是在做动作时出现了失误，她在平衡木项目获得亚军。在2000年，她在俄罗斯国家比赛上获得全能第三名，从而在人才济济的俄罗斯队里确立了主力位置。

 下面是99年天津世界体操锦标赛对她的采访：

 问：你最喜欢的项目是什么？
 答：跳马（Vault）
 问：当你开始练体操时，最喜欢的体操运动员是谁
 答：博金斯卡娅Svetlana Boguinskaja. 

 问：你最骄傲的成绩是什么？
 答：1999年俄罗斯杯，自由体操第一名。

 问：哪个国家给你留下最深印象？
 答：墨西哥。

 问：除了体操你还有什么爱好？
 答：收集日历和泰迪熊。

 问：在你生命中，除了体操，什么是最重要的事件？
 答：还没发生。它在上帝的膝盖上。    

 　　 

埃伦娜・道格泼洛娃（Elena Dolgopolova） 
 出生于：1980年4月23日 家乡： Volzhky 
 教练：科克洛娃 
 最好项目：跳马

 埃伦娜自1993年欧洲少年锦标赛后就开始代表俄罗斯国家队出赛。包括95和97年的世界锦标赛和96年亚特兰大奥运会。她总是有点处于俄罗斯大牌体操明星的阴影下。不过她的表演绝对是值得观看的。她表现的很成熟，舞蹈动作优美，能在跳马项目上作出a10（原文如此）这种动作，在高低杠上可以表演Def动作。在其他项目上也可以表演高难动作。她最大成就是赢得1996年布拉提诺（ Buratino ）杯的冠军和1998年友好运动会的银牌。 埃伦娜在98年斯图加特DTB杯的成绩如下： 跳马第二名，得分9.537/8.550（跌落） 高低杠第四名，得分：9.600B 她没有参加平衡木和自由体操


 欢迎提供资料　　　　　　　　　　　　　下一页 

                   

　            

 　     

